港燈褪軚！ 與中電明年齊加價1.9%

中電及港燈原定今午(12日)公布明年電費調整幅度，但據悉行政會議早上商討時，因港燈提出的建議加幅過高，行會未能就兩電加幅達成共識。中電建議加費1.9%，而港燈則褪軚，下午調低加幅與中電看齊，同加1.9%。

中電建議加費1.9%，故應不會受到影響及不須獲得批准，預料可於明年1月1日加價。而港燈方面，因提出的基本電費率加幅達12.6%，行會認為加幅過高，要求環境局再與港燈商討。至下午談判成功，港燈與中電加幅看齊，兩電均於明年起加費1.9%。

兩電下午在立法會經濟發展事務委員會公布來年電費調整。港燈董事總經理尹志田宣布，由於燃料帳結餘減少，明年淨電費加2.1仙，加幅約1.9%，每度電會由現時110.4仙，加至112.5仙。而中電則同樣加價1.9%，明年淨電費由113.2仙，加至115.4仙。中電總裁蔣東強宣布，中電今年的燃料帳盈餘為22億港元，預計明年則減至15億港元。

對於有消息指，港燈曾提出雙位數加幅遭行會否決，環境局局長黃錦星稱，不評論有關事件，強調調整電價是根據管制計劃協議下進行，每次宣布電價調整前都會有不同數字的商討，而最重要還是看最終淨電價的數字，是次加幅低於2%，認為是一個合理水平。

立法會議員陳淑莊認為，港燈提出雙位數加幅遭行會否決的消息非「空穴來風」，質疑環境局把關不力，又擔心至2020年天然氣用量增加時，會增加加價壓力。

議員郭家麒則認為兩電表面上貌似只加價不足2%，但基本電費則是年年有加無減，批評兩電是玩數字遊戲，擔心加價壓力會陸續有來。